**3206. – Euphorbia palustris** L. – Plante vivace atteignant souvent 1 mètre, glabre, à //souche très épaisse, //tige robuste, dressée, portant de nombreux rameaux stériles et florifères ; feuilles un peu molles, rapprochées, oblongues-lancéolées, non mucronées, entières ou denticulées, les ombellaires ovales ; ombelle jaune, à rayons nombreux ; bractées obovales ; //glandes entières ; capsule grosse //(5-6 mm), //trigone à sillons profonds, glabre, couverte de tubercules arrondis ; graines subglobuleuses, lisses, //brunes pruineuses, luisantes.
Marais, lieux humides, çà et là dans une grande partie de la France ; manque au Plateau central. – Europe ; Asie occidentale. = Avril-juillet. Piémont. = Mai-juillet.